我覺得好多人搞錯左民間記者會既用意

我覺得好多人搞錯左民間記者會既目的

民間記者會係用黎交待返
香港黑警 點樣 濫權濫暴 投訴無門
可以搵受傷既街坊 被濫暴既對象去交待返
同埋反駁返 政府 黑警 係政府會上既大話

即場播片 無辜市民被爆頭
市民講返經過
記者會上講
點解香港警方到今日都完全無就任何無辜市民受傷而付上法律責任
香港警察係咪合法殺人放火

講呢d 野 既目的 係唔洗變到大台咁
而係追究責任
變成香港人人權保障既問題

而唔係去發表個人意見
幾時停 點代表其他人 呢d
並唔係比連登仔/藍絲講咩個人睇法

民間記者會 應該係將一d 事實
唔再係網上要黑警／政府回應
而係透過記者會等大眾知道事實 再要黑警／政府回應

咁佢就無得扮無上網 唔上網應咁樣

唔好搞錯記者會既方向
變成一個 QNA 發表個人意見既記者會
係要追究責任

係 針對警察暴力開記者會
由6月9日開始

咁個記者會問既就係
黑警點影響你，你點樣受傷
你點樣被濫權

咁就唔會出現
你點代表其他人 呢d 問題

我哋係要警方 正面回應黑警係咪係法律之上

小朋友被藍絲打斷鼻骨

黑警放人 呢d
又可以拎上去講

係要追究
等香港市民唔信香港警察係保護人

我地係要透過n次既記者會黎傳達呢個信息

係用記者會每人有唔同市民上去講點樣比警察濫權濫暴
洗腦式令到全香港人人唔信政府同黑警

呢個先係記者會既用意呀

咁就唔會出現大台同認受性問題

醒啦 香港人

係！係平台

我地成功行出左呢步就要將呢樣野發揮佢最大既效果

重點是報道真相

只不過將網上意見 用真人用囗講出嚟的！
即係 online to offline 的玩法

同意，純粹回覆政府嘅錯誤指控，同埋講述番事實。

所以話唔關代唔代接認唔認受性問題，政府尻up,你指出邊到尻up就得，tvb唔講，民間記者會講，夠架啦，全部based on facts，唔需要講其他嘢，因為唔係做大台，岩岩佢講垃圾波亂up經濟數據，點解唔關示威事，已經夠，每日拎事實出嚟塞住政府把口已經得，意見逾少逾好，全部拎相拎片出嚟，唔使答啲其他問題，完全剩係指出政府點樣不盡不實

當然第日有更多學者或者知名人士參與又唔同，現階段盡量唔好比人扣帽

至於係咪日日開未睇政府有咩講，真係要開你要反駁噃721都可以㗎，未show噃警黑講數張相直線屌有警察勾結囉，抗爭咗咁耐大把料

Push

目的就係對抗一言堂

報道事實 追責政府！

記招只係講 已發生左既事實，強調五大訴求

係 大把料
每次記者會放4，5條片 然後搵幾個市民講下就夠

無錯 時代革命
唔好被以往一貢嘅記者會模式束縛
倒不如好似sharing咁播返啲主流新聞睇唔到嘅野

比個平台出來
比每個市民有機會上去發聲我覺得係好事
有無可能租到個地方
係youtube 上24小時不斷live?

推

可能你會話 直播個陣咪睇到囉
fb 咪有片囉

但唔係全部人都有睇直播 有like 個d fb
將d 野 放係記者會
將受害市民上去講
呢d 先夠影響力

開一個記者會就洗到市民腦？
係你ＸＸ定係你當市民ＸＸ？

推，你呢一個建議先係正確做法

只收集記者問題！放上連登討論，翌日先答！！

點解？因為你只係為民間讀犒！
傳媒問既係民間！
唔係問讀犒者！
唔好中伏！
切記：民間記者會係我方首創 前無古人！大家發揮創意，唔好比傳統CP規範束縛

注意：
1. 我地唔會filter問題，所有問題都會答！只係非即時。
2. 咁同記者自己上網問有咩分別？絕對有！記招可以登上正式既電視媒體！廢老婦孺都有機會接觸，文宣更上一層樓

一個?
幾十個呀
即係許sir 4點鐘

推呢個

同埋等如泛民開記者會 都冇話一開就代表曬所有人
但佢地可以照樣好自然答問題
因為有一類問題 例如黑警暴力打人 黑社會斬人
呢種問題根本冇認唔認受性 代唔代表人
係基本道德問題 呢種暴力係絕對既錯
照答無誤

「時代革命」是革甚麼命？革命的定義就是尋求根本性的改變。革命不一定是改朝換代，不一定是暴力與流血。工業革命，技術革命也是革命。文化大革命是在原有朝代中進行，辛亥革命實際上暴力與流血不多，有史家認為暴力與流血比日本的明治維新還少。香港的「時代革命」，就是要把被中共港共徹底破壞了的一國兩制、港人治港作根本性的改變。

［好臭喔］啲狗幾時會放屁 幾時會射尿？

無錯

＂真相＂的數量太多
應該根據當時棺方記者會誘騙民意方向同市民實際反應而作出反擊回應．
要留意：
1. 任何活動（包括記者會）搞得太多就會越黎越少人留意
2. 事無大小單單都講，結果係 out focus，單單都攞唔到足夠的關注

將黑警醜、惡冇提 報返出來已經夠做

狙擊政府/黑警記者會 用證據反駁返佢地每日係記者會上講過邊啲失實野得唔得？

係為左澄清事實對應黑警+cctvb抹黑

要有片加圖先可以吸引到人

我哋唔係要將記者會變成辯論比賽
而且講出事實真相
要黑警 政府回應5大訴求
黑警濫暴濫權問題

你可以試吓加返啲標點符號
篇文好難睇呀大佬

可行
好多直播/新聞俾克警打既都可以嘗試邀請
尤其將軍澳父子

唔洗set Q and A
因為即時Q and A 所答既答案代表唔到哂我地

但發言一定代表到

push

［記者會主辦方入一入嚟］有關主要題問嘅意見

呢到俾左啲意見
入嚟討論下

推

推！

↑

但播片有機會俾人話唔播示威者暴力行為

真
係將市民見到嘅嘢重申一次要政府回應

錯
你咁做同整個阿二D100或阿二蘋果無分別．
呢個記者會嘅 uniqueness 要有
1. 讓唔上連登的市民認識真正的連登，唔係狗官一言堂
2. 要聚焦議題，乜都講結果等於乜都冇講

係，連登好多時fact check咗啲片出嚟澄清，未必可以去到同溫層以外，我哋民間記者會的target就係同溫層外的市民！

同意 以往模式係我地單方面比人譴責
根本冇正式渠道去反駁
大眾好容易俾人帶風向
而且方便我哋做文宣 澄清警犬指控

講fact就可以 睇多D唔同機構既記者會參考下

其實好難避免記者追問
之後答到個人意見

推！ 真心有用

中肯
推

無錯，一開波就講明自己唔係大台

推
記者會唔好畀人spin去做咩社會代理人發言人
純粹係一個cctvb不會告訴你的事
將網上消息片段推上去主流電視電台迫政府回應嘅層面

大佬．你識定義革命，你短短幾行字卻又居然包埋文化大革命，你想人點睇你先？
文化大革命呢個名係共匪晌自己臉上貼金，共匪高層權鬥禍延人民的國難，改個名有革命二字，你就真係當埋佢係革命！？

Yes.唔好跌進代唔代表既問題
係要將事實借呢個平台講返出來

push
民間記者會唔係大台，而係抗衡黑警記招

黑色大台警報生效]全港反送中聯席記者會

泛民已經起好大台，革命好快退場。

日後可以針對林鄭團隊同警隊濫權、失實言論、避答事項，提出事實理據逐點擊破。

隔離 post 又有黑警聲明

好簡單 下次民間記者會
可以print 呢份聲明出黎

然後係記者會講
點証明 委員證呢

全部警察都無委任證

你要證明無唔係出聲明
係戴返你既委任證

同意，唔好變成代表

要將政府，警察，大部分傳媒都冇講嘅嘢公諸於世

示弱屌柒警犬 黑社會

Pish

推!!!!!!!!!!!!!

建議收集由69開始嘅所有警方濫權，不禮貌，情緒失控嘅報導，片，相，放係記者會度逐樣詳細講，相信網上都可以搵到好多，好似之前new York times 咁

突發！紐約時報出左黑警6.12鎮壓實錄

好似呢啲咁 逐樣詳細講，將黑警所做嘅野話比唔上網嘅人聽，最後強調番要解決就要回應5大訴求

仲有就係可以上網搵示威個陣可以使用既武力指引

去證明出布袋彈 象膠彈 海棉彈
已經係違法行為

或者催淚彈既使用守則

呢d 全部都可以係記者會講

仲要搵埋市民講

每日講4,5單
講足一年都得

同意

推多次，呢個重點好緊要

yes

要做埋個陳述事實，追究會

請正名係『民間發佈會』唔係『記者會』!

ppushhhhhh

陳述事實

放晒堆片出黎

真相好重要

唔好俾政府9up

追究警暴

同意！ 推

都岩

push,推推推

民間記者會係比多d真相，比多d片比公眾判斷啊，唔係政治宣傳啊去到呢刻仲講乜鳩大台，不代表我真係有病

少少意見

民間記者會不代表亦不能代表所有人，召開記者會主要目的係就抹黑及不實言論，以及提供平台比抗爭者向公眾傳遞訊息。

所以，唔應該即時回應所有問題。

我建議問答環節可以有以下方向：
1. 只就發言相關問題，作更深入的解釋
2. 超出範圍的問題，可以收集後代為於公眾平台發表，收集公眾意見後再回應
3. 如有必要回應，可先說明「作為香港人，我以普通市民的身份回應」，避免被指扮大台，同時運用市民的言論自由。

記者會方面，一定要限時限問！因為問題係無盡，而且大家冇可能完滿解答，愈問愈易出錯。

同時，禮貌地問提問者身份以作紀錄，亦可以另部分乘講者經驗不足之危的人有所收儉。

其他記者會運作形式，已經有好多人比意見，就唔重覆啦。

最後，如果想幫手可以點聯絡各位？

唔錯

搵返琴日開 Post 講會搞既手足？

比你一言驚醒
睇完隔離認受性post 仲思考咗好耐
其實係畫地自限
抗衡一言堂就係我地既用意
只需要將政府扭曲既真相真實地呈現
而真相係唔需要認受性

因為除左佔領機場渣政府春袋以外，
成場運動和理非 / 勇武缺一不可，
而黎個方法係可以改變和理非勇武分化局面，
對勇武黎講係尤其重要！！

8月6號做到第一次，大家壯到膽，淋病
每日跨部門記招/ 黑狗記招政府 既洗腦分化陰招
已經可以破解，
我地挽留和理非甚至提升我地既民意支持。

原理係：

1）當港共約時間安排記招，
2）馬上吹雞搵d 講野OK/議論能力比較強既手足外（最少10個以上，和理非勇武需合作無間）
+/- 一兩個立法會議員/組織代表去記招出面睇live（如果可以），
3）完左後挽留班記者朋友，善用時機，馬上開民間記招。

禁既話，
最重要既效果係
- 政府無辦法控制資訊唱衰我地，一面倒講我地做到有幾衰（除某紅媒），從而抗分化、抗洗腦。
- 民間記者會可以用黎交待香港黑警 點樣 濫權濫暴 投訴無門。同時，可以搵受傷既街坊/ 被濫暴既對象去交待/反駁返政府會上既大話，為整場運動增加說服力
- 文宣不是和理非既專利，近日發生左好多事，我明白各手足都好嬲，但勇武既行為係紅媒/藍絲渲染之下開始被部分和理非/淺黃（部分為三毛所扮演）割蓆，黎個係鐵一般既事實。催淚彈入民居，係可以令部分街坊勇武，但不停破壞狗屋/BBQ 係會令和理非/淺黃 對勇武卻步。民間記招，勇武係可以向市民講清楚自己既底線，同時可以進行公民再教育/ 輸出革命。所以民間記者會，勇武既參與係為整場運動落定心丸！！勇武一定要黎！！！！（完記招後既行動我無建議）
- 請善用記招既號召力。當你係地鐵站禁辛苦先airdrop 到一張圖出去，或者留係同溫層分享資訊，或者你同旁邊食飯嘅藍絲阿伯理論。只要黎個民間記招講一兩三句，聽到既人講緊既係幾百萬人，係包埋 鍾意聽收音機成日屌7你既司機，同鍾意睇cctvb既廢老藍絲啊！！民間記招可以宣傳將來行動/方向，又唔洗被瘋狂藍絲費老搞到爆血管，仲可以黎支持君亞bb同各大媒體記者手足，性價比同佔領機場睇齊。
- 我地都可以做好形象大使，（例如：手足來自各行各業，上黎講會令運動增加民意授權 / 我地身無屎，唔會似班狗官調頭走避問題，禮貌加分）

有人擔心時間準備不足，講完一定有好多位被人，
開記招講錯野分分鐘仲大獲，不如另約時間在開記招。

但我強調點解一定要馬上開民間記招，有以下兩個優點，
第一，唔洗另約傳媒同地點。
第二（好重要），媒體播新聞次序係跟單新聞既重要性/時間性，
港共記招後民間記招，新聞次序就好大機會港共記招接住落民間記招，
個效果就好似係辯論比賽，你屌我馬上博，
禁就唔會令對家偷換概念，合理化我地做既所有野。
再者，佢依家五大訴求一個都無應承，你淨係Jer住佢黎個point，
elab下再講行動點動搖到政府，其實真係唔洗好勁議論能力都講到

——————————————————————————————————————————
講著緊多先，我已經兩日無訓，但堅持打埋落去，
第一係因為我覺得work，
同時，我唔想個400個義士做condom，
要對得起佢地，
就係唔好令整個革命付之流水。

大家比下意見啦，我訓啦

不分化，不割蓆

光復香港 時代革命

林病月娥 屌你老母

淨係識做人
屌你老母

請問有聯絡方式？

受害者上去講好睇好多

主力係要呈現真相收納民意

認同, 所以誰代表誰呢D問題根本係偽問題

岩

光復香港，時代革命 要傳比大眾嘅訊息可能係

真 要令冇睇足直播冇上開網既人都知發生過咩事

係要將電視新聞唔出嘅嘢喺電視播返

最緊要係交代番點解咁憎警察
利申：未睇 呢幾個月爆哂data

能夠做到民間記者會,大家比傘運之時進步好多,有建議如下:
1) 第一次一定多記者到,但因為你地唔係做關呢啲野,一定會做得唔好,一定會一路路咁少記者黎,記住
咁係唔緊要既,到時由底再做番起佢,攪到去你地嗰度多過去4回警察度

2) 多問專業人仕(傳媒,marketing,宣傳,公關等等)意見,參考但一定唔好跟足
消化完要有自己野.什至日日4點"咩Dum"都要睇住黎學,務求可以超越佢地

3) 用多國語言發聲明,一開始梗係廣東話,之後就英/法/德/SPAIN/意/日等等
最後先係普通話

4) 普通話字眼要小心,老閪唔用大陸詞,用特朗普唔用川普;用質素唔用素質 等等等等
一國兩制,字詞都要唔同大𨳍陸

5) 主持記者會既人要日日唔同,仲可以直接講明:"我地係後生仔,人生經驗淺,同一個人去做,一定會自我膨脹,所以我地響制度產杜絕呢樣野,盡量依制度不依人,沒有終身制"

6) 用各國語言宣讀既人唔駛日日換,因唔係個個掌握各國語言

7) 唔好怕俾人話,只要自己不斷改善就得

8) 做得好,一定會有人黎騷擾,一定要預備呢樣野 (反之,做極都冇人騷擾,就知做得唔好了)

一國兩制 生命流暢

其實記招唔洗講太多立場野
最重要係反駁柒婆講既野
提供證據、影片就完全足夠
講立場 無論派咩人都永遠代表唔到所有人
即使泛民 都無絕對代表性

和理非入一入來唔該
［借acc][純建議] 8月24日 全港罷買日 搞「靜」香港

係 唔應該係Q & A , 因為無人代表到其他人

Q & A 只可以係當時人自己做

係 記者會應該係要客觀陳述事實同駁斥政府既大話
小心變左大台同民意代表

照你做法 似發佈會多過記者會wo

咁樣就可以解決大台嘅問題，支持！

Be Water Be Humble Be Smart!不割蓆 不分化 勇武和理互相Cover!一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、成立獨立調查委員會，追究警隊濫權五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

[歡迎補加] 民間記招會可提出的政府問題

認同！
【加個mon係記者會增加說服力】

無錯 應該好用過放映會

岩，其實針住差老每日個記者會都夠

理得佢係發怖會定記者會 定係發怖記者會

最重要係有效果 又唔會比人覺得係大台

如果變到係人都可以上去發表自己意見
就好易比藍絲騎劫

目的唔係比大家上去發表自己點睇
係講事實 同質疑點解警察有咁既權力同合唔合法

要報導番 主流新聞 同埋 TVB 忽略左既新聞
當然我地要 fact check

你所講既野，民陣九成都有做，例如
「即場播片 無辜市民被爆頭
市民講返經過
記者會上講
點解香港警方到今日都完全無就任何無辜市民受傷而付上法律責任
香港警察係咪合法殺人放火」

咁個「記者會」既價值係邊

支持

推!

一定要聚焦警暴

Push, totally agree

未睇既可以係呢度睇番

20190806 反修例運動民間發佈會

黑警都出呢招

我地更加要用

仲要用埋黑警段片
播返佢 cut 左既內容

當將一啲網上資訊放係電視大台前面 俾更多人知事實真相 引起佢地注意再搵返相關嘅野睇
好似連儂牆附近嘅資訊牆咁
有好多資訊 未必個個可以好似連登仔咁咁易知道 所以對30以上嘅大眾市民了解更多

即係好似林卓挺搵721傷者出黎開記者會咁
帶口罩唔出樣都ok的

無錯 係要將所有黑警處理不當不停LOOP上主流媒體

轉另一post
8月6日警招應對影音組

入嚟幫手準備片聽日播！！
多謝警察教我地點開記招！！

講撚左無大台囉

大家要睇吓

都講明民間記者會係為著對抗政府洗腦，比平台幫d唔同意政府觀點既人出聲，同政府觀點一樣既人洗鬼請，政府咪同佢出佐聲囉

大家準備影片

pish

BTW我覺得比起請咩人，最重要係諗好點樣回應記者既問題，因為記者一定係會問d最爭議既問題，我哋個記召既特色就係真誠，最好唔好搞到好似政府咁9答問題最好比人覺得唔理有無理據support都好，最少我地真係有用心諗過點回應佢既問題，反正平台唔係代表人，如果比人問d估唔到既問題可以話無人表達過呢樣野，返去討論下先，或以個人名義答住先

咁最好請當事人現身

認同，係要更明確咁將政府失職，黑警濫暴既事實公佈!

民間記者會既目的就係要反駁返警察同正苦既一言堂，唔出黎回應既話只會輸

我好同意，受害者或者第一身直接出黎表達先可以令大眾知道實情，始終唔係個個上連登，多一個方法俾市民知道真相好重要。

我同我屋企人都有意見

首先今日辛苦曬！

(1)播片一定要用靚 mon 靚喇叭保證清晰畀傳媒睇到發生咩事同來龍去脈
(2)最好 plan 係警方記者會後先開始民間記者會
(3)最好有返工人士做代表，因為見到你哋可能似幼嫩d 所以記者問問題果時好mean 吓，不過你哋都做得好好，但始終如果係返工人士社會經驗豐富 d ，同埋著得得體 d 望落個 image 係會有公信力好多

所以如果遷就放工時間 我會建議 7:30pm 後開波

呢個民間記者會仲可以係代記者講返佢地拍既片，因為記者自己拍片自己講返會俾人有偏袒既口實

心水清

有道理！

好欣賞搞記者會既勇氣！

加油！

追究責任平台

推
民間記者會必須避免回答提及個人意見既問題

要諗下形式 加油

真係好重要

根本係申訴大會

可以做到有D 似 新聞報導， 專講黑警新聞